四萬億「送中」（股榮）

東亞銀行（023）日前發盈利警告，預告因為內地民企客戶拖數，要減值撥備最多30億元，令公司上半年利潤大倒退，股價翌日瀉近一成，市值蒸發60餘億。說市場反應太大，倒不如說形勢可以更壞。一葉知秋，東亞擁抱中國遭遇滑鐵盧的教訓，相信會在其他銀行發生，直至去年底，香港銀行有逾四萬億貸款借予內地企業，四萬億「送中」，最終有幾多安全回歸，業界心裡有數。

金管局每半年公佈銀行貸款報告，截至2018年第四季，本港銀行業對中國內地相關貸款總額（包括貿易融資）達到4.25萬億元，較去年中4.4萬億元略降，佔銀行總資產比例逾16%。於2013年底，有關金額只是2.59萬億元(佔港銀資產13.3%)，5年間金額激增64%，未來炸彈恐怕陸續有來。

評級機構惠譽月初有份調查，香港銀行於內地的風險敞口（Mainland China Exposure，MCE）去年增長了6％，首次突破了1萬億美元（逾7.8萬億港元）。惠譽統計全球銀行MCE，發現歐美銀行MCE去年降了7%，主要是中美貿易緊張局勢和中國經濟放緩的不利因素，但諷刺是，香港銀行MCE在內地不利局勢下反而上升，佔全球金融機構MCE比例首度逾半，達到51%。
報告亦點名，部份與中國關係密切的港銀，以及一些中資內銀在香港的分行，反而加速其MCE增長。鑑於香港的MCE佔系統資產達30％，如果中國經濟急劇放緩，港銀資產難免惡化，產生流動性危機。

東亞今次作出30億元撥備，事前沒有先兆，管理層重申撥備是一次性，中國業務風險可控，但當睇埋東亞客戶墊款總額數據，內地客戶墊款達2,033億元，佔銀行整體5,006億元墊款的40%，1%墊款出問題，涉及金額就是20億元，大家相信問題貸款只是1%咁簡單嗎？
多年前，經常聽到一句話：中國13億人口，一人賺一蚊都賺死你，結果是北上越勇，輸得越勁，不單是東亞瀨嘢，本港食肆、零售連鎖品牌，九成九都北上輸死。

前車可鑑，大灣區被吹奏成明日金礦，本港及中資銀行亦大肆拓展，將香港客戶存款借給內地，「送中」或變「送終」。

股榮：
東亞擁抱中國遭遇滑鐵盧的教訓，相信會在其他銀行發生，直至去年底，香港銀行有逾四萬億貸款借予內地企業，四萬億「送中」，最終有幾多安全回歸，業界心裡有數。大灣區被吹奏成明日金礦，本港及中資銀行亦大肆拓展，將香港客戶存款借給內地，「送中」或變「送終」。

一早估到香港銀行借好多錢俾大陸
遲早爆煲

每個香港人攞返哂D錢出黎會點？

內地爆煲，先至係致命一擊，香港人從銀行攞返自己啲錢，係保障自己
我諗雷曼事件喺香港或者有可能再發生

仲有邊間銀行喺大陸好多貸款？

有個問題
如果大量貸款變壞賬
資不抵壞賬 ，會唔會搵存戶填數？
最後銀行破產？

根本我覺得強国貸款大部份還唔到
全部借新還舊既息

剩係人仔貶值都輸好多，沒計收唔返果d

聽日開始沽!

內地應該發生緊呢個問題，你見東亞都開始出事就知大陸情況一定嚴重好多，只係無人敢講呢個問題。我覺得年底前問題會開始大爆發。

一個銀行傳出有大量壞帳，首先有錢人同商家會驚，馬上轉錢走，銀行營運會更困難，同埋要加存款利率留住啲錢。大眾又恐慌，擠提。當一間銀行死，又會有連鎖反應，火燒連環船。其他銀行為保命，唔會想再發行新貸款，借錢好難，要超高息，私企被趕入絕路。

私企破產，之後欠落啲債務又變成銀行壞帳，再有銀行倒閉，成個循環不斷loop，直到支爆的末了。

我有上金管局睇銀行年報，只係睇到內地存款佔幾多，暫時搵唔到內地債務有幾多，不過兩者應該成正比。
中銀香港無記錯大約有10%內地存款。大貓5%左右。

CITIBANK我搵到內地債務只係佔全部1.11%左右，好似都穩健

巴打
我想都睇下
係年報邊頁有講?

咩銀行都有，CITI 18年報，無目錄，好後先有

玩得太大，雪球狂滾
唔係話唔得
但你玩唔玩得起先

citi又贏